# Список изменений (в хронологическом порядке)

- LE работает ощутимо быстрее

- добавлен новый удобный редактор для снап-листа (в основном для режима ИИ-карты). Чтобы получить список объектов прямо из scene_object.part, используйте батник:
```sh
for /F "tokens=1,3*" %%I in (scene_object.part) do if "%%I"=="name" if not "%%J"=="" @echo %%J >> names.txt
```

- увеличен максимальный размер level_lods до 4096х4096px (#26);

- починен экспорт .dm из AE (#88);

- хардварный скиннинг в СДК! В ЛЕ теперь можно спаунить хоть 10 сидоровичей, и тормозить всё равно не будет. С другой стороны, на модели не действует освещение, туман. ActorEditor вообще не будет нормально работать с ним. Включается ключом -hw_skin. Также шейдеры для редакторов вынесены в отдельную папку;

- непонятно зачем нужный rt_object_props больше не создаётся;

- снято ограничение на количество воллмарков (#90);

- редакторы теперь хранят настройки в одном .ini файле, а не двух-трёх;

- добавлена проверка на наличие .omf-файлов перед переходом в режим Engine в Actor Editor'e;

- LE при построении уровня (Compile->Build) не удаляет маленькие полигоны (#35);

- настройки глубины выборки под курсором теперь сохраняются не только в текущей сессии (#131);

- добавлена возможность менять цвет в окошке кастомдаты и цвет сообщений в логе;

- добавлена кнопка для проигрывания анимации в параметрах smart_cover'ов (#145);

- добавлена защита от пустых параметров $spawn, они иногда могут привести к ошибкам;

- при выполнении команды "Clear AI Map" Snap list не очищается;

- исправлен Access Violation при открытии несуществующего файла из Recent Files;

- возвращена погода в СДК;

- заданная в текущем сеансе LE погодная секция теперь сохраняется;

- добавлена возможность создать погодный модификатор;

- отключено автоудаление маленьких полигонов в АЕ (так называемая "оптимизация") (#31);

- при перезапуске АЕ не сбрасывается флажок 16-bit motion (#87);

- префикс уровня под спаун-элемента под группой теперь дописывается автоматически (#135);

- добавлена возможность задать размер ноды ИИ-сетки (#14);

- увеличена точность позиционирования объектов до 4 знаков после запятой (#85);

- ошибки при неверном имени спаун-секции теперь обрабатываются корректно (#136);

- при экспорте в лог АЕ дописывается имя экпортируемой модели или анимации (#142);

- заменён древний файловый диалог на современный виндовый, теперь в нём запоминается последняя открытая папка. Используйте виндовую функцию избранных папок для быстрого перемещения между каталогами (#86);

- исправлена кнопка Export LWO в LE;

- добавлено дополнительное однострочное окошко для задания координат камеры, открывается щелчком по полю с координатами камеры снизу-справа (#160);

- добавлена опция для принудительной загрузи всех текстур, но только для статической геометрии (#134);

- DXT.dll отвязана от xrCore, оставлена возможность использовать обычную DXT.dll;

- теперь уровни в ЛЕ сохраняются без CMemoryWriter. Это немного медленнее, но это работает;

- добавлена возможность использовать Sound Occlusion Model в LE (обновляется автоматически при Make Sound Occluder, или вручную через меню);

- объекты после вставки теперь выделяются автоматически;

- добавлена опция для отключения отрисовки нод при генерации ИИ-карты;

- увеличен лимит нод в ЛЕ, добавлена возможность загрузки старой версии ИИ-карты (чтобы не генерировать заново);

- добавлена загрузка из файла и подсветка списка ошибок ИИ-карты;

- улучшена эргономика интерфейса в режимах AI Map и Group;

- исправлен баг при смене профиля физического объекта (#170);

- добавлена возможность увеличивать ширину формы со списком детальных объектов,  а также регулировать высоту элементов списка колёсиком мыши (#172);

- исправлено сохранение .dti (#173);

- добавлена возможность увеличивать ширину панельки справа для всех редакторов;

- исправлена кнопка Remove Texture в Image Editor;

- переделан способ подсчёта количества выделенных нод ИИ-сетки, теперь в режиме её редактирования FPS не падает, как раньше;

- добавлена возможность отключать коллизию у капель дождя;

- добавлен звук капель дождя, стучащих по крыше;

- добавлен ключ -hq для LE, включает правильную генерацию нормалей, грузит заметно дольше;

- добавлено освещение травы солнцем в LE;

- добавлена возможность использовать точки в именах папок с объектами;

- улучшен процесс добавления текстур (#171);

- LE теперь сохраняет build_details.dds как DXT3 (#181);

- перевод ошибок DirectX на человеческий язык (используется библиотека из Wine);

- реализован полноэкранный режим во всех редакторах (#182);

- добавлена возможность устанавливать вес материала от 0 до 100 попугаев (#189);


# Где скачать
Актуальный билд можно найти в [теме на форуме](https://forum.xray-engine.org/index.php/topic,252).


# Лицензия
GNU LGPL 2.1
